世界的交叉點 日本人眼中的 重慶大廈

重慶大廈 給香港人1種危險的感覺，總認為 重慶大廈 是個龍蛇混雜之地，令香港人敬而遠之。但對外國人來說， 重慶大廈 卻是個最能反映香港多元文化特色的地方。而日本放送協會的其中1個電視節目《ドキュメント72時間》（Document 72小時），最近的1個特別篇，就以另1個角度介紹了香港的 重慶大廈 。
撰文：Cheung｜圖片：NHK ドキュメント72時間

住在 重慶大廈 的馬拉松冠軍

節目訪問了1個住在 重慶大廈 的長跑運動員Bizuneh Melaku，他是個埃塞俄比亞人，在節目拍攝期間，他贏得了渣打香港馬拉松全馬組別的冠軍，更打破了大會紀錄，得到合共$70,000美金的獎金， 他更說會用這畢錢買屋和買地給自己的家人，改善家人的生活。

CHUNG2提起自己得了冠軍，他也難掩興奮。

還即時播放自己比賽衝刺一刻的片段給記者看。

重慶大廈 難民集中地

重慶大廈 裏有個難民服務中心：基督教勵行會，收留了一些因種族、宗教、國籍和政治異見者而遭到迫害、因而逃離了自己本國的人。 節目訪問了1個難民，他是因為部族間的鬥爭而逃離本國，他說自己的國家十分混亂，槍林彈雨和放火等情況經常出現，而自己的家人亦因此被殺。在 重慶大廈 ，有很多人失去家園、親人，而他們更指住在重慶大廈，令到他們有家的感覺。

這裏有無種族界限的幫助
節目中又提到1間髮型屋的店主，因為出去抽煙的時候認識了1個黑人，這個黑人跟他說自己沒有工作，那店主就讓他到自己的髮型屋工作，記者問：「你第1次見他就這麼幫他，你人好好喔！」那個店主笑着說：「這只不過是1件很普通的事。」

店主很隨意就提供了1份工作給初相識的人，被問到時，更覺得這是件很自然的事。

60多個國家的人共融生活

節目中訪問了1個在 重慶大廈 從事房地產工作30年的伯伯，他說：「1幢這麼細的大廈，集中了60幾個國家的人，就好像1個大家庭一樣，能夠和平共存，容納不同國籍的人，是十分難得的。無論外面有什麼變動，重慶的變動都是很小。」

《ドキュメント72時間》（Document 72小時）這個節目由2005年12月開始放映，主要拍攝日本各地的有趣、神秘和特別的人、事和物，而最近3月17日的1集就是特別篇，走訪了香港的 重慶大廈 ，節目的官方網站更拍攝了1條有關重慶大廈的360度全景影片。

成日入去兌錢，已經有份安全感

留名 好鍾意睇呢類片.

蝻罪案率已經蓋過一切美好

好少去重慶大廈
原來咁

入去真係為左兌Yen

唔覺特別危險

為去堅成唱錢先去重慶大廈

成日上去食咖哩 邊忽危險?

其實有咩咁危險，只不過多啲中東佬上一輩嘅人就會咁講，我地就要歧視佢地咩

利申: 支持收緊難民入境政策

行轉上水重危險啦

利申：深信難民潮一定會整死成個歐盟

上面又有班大愛撚

重慶大廈有幾多大小案件你地記唔記得
強姦 殺人 斬人 打劫老笠 傷人
以一幢大廈嚟計 犯罪率已經屌打全港啦
尻嗡之前查下新聞好冇

Agger 成楝著火最好

我唔係講緊幢野一行入去就會比人打一身
只不過你入過去冇事唔代表安全
係咁嘅話除左事主之外全部人都覺得果到好安全啦
唔知班撚樣有冇用腦諗野

係呀 南亞佬好撚有善架
著嬲屌裙都唔洗驚

班友見到日本訪問即刻扯撚哂旗

邊撚到屌打全港？
我兩星期前field trip 要去呢道 根本冇咩特別危險
除左d 南亞人賣大麻之外
做evaluation 果陣lecturer 都講過 咁呢十年重慶大廈嘅犯罪率同同區油尖旺差唔多
犯罪率高
邊個尻嗡？

咁岩啊
全部南亞人死哂好無？

屌你老母拎幢大廈同成區比
你講下全港邊幢大廈多凶殺案 強姦 傷人 打劫老笠過佢囉
你尻嗡呀 柒頭

你讀撚過書未
犯罪率係 犯罪人口or案件 / 該area 總人口
個比率係相對
點撚解唔可以比較
仲有，大廈落成咁撚多年
正常總罪案係會高過其他樓齡低嘅大廈
呢10年 大廈入面d cctv 都裝左好多 亦有請保安公司 治安唔係特別差
我諗你冇入過去就咪尻嗡先知
咁撚恐怖你留番屋企抱住鍵盤lor

香港有邊幢建築罪案率高過重慶大廈

200幾個鏡頭呀
幾多條屋邨加埋先有呢個數？
重要24小時要有保安巡邏？
你唔好話監獄犯罪率低又安全？
就係知班友成日搞事先要整咁多野鎮住啫
你地覺得佢地冇野嘅咪拆哂佢/拆淨一般大廈應有嘅數囉

一邊話冇野話安全 一邊講有幾多保安系統
你想笑死人咩

重要話「除左有南亞人賣大麻之外」
講到賣草好似街市買餸咁

黑工 販毒唔撚係犯罪呀？

巴打你既邏輯好混亂
你係第一個post指出由於重慶大廈犯罪率高，所以唔認同呢達地方係其他巴打口中咁講既安全
而反駁你果位巴打只係想指出既係你犯罪率高呢個論據不成立

而你提出既：

200幾個鏡頭係咪必定等於犯罪率高呢？
裝左之後犯罪情況有冇改善？
我唔知，我淨係知你呢個argument只係誤導緊人鏡頭多必然係犯罪率高，但兩者冇必然關係

香港好多地方都有24小時巡邏，我住果棟大廈都有
可能重慶大廈係加強保安之後犯罪率已受到控制
所以24小時保安巡邏唔等於該棟大廈既犯罪率高，兩者冇必然關係

呢句最顯示到閣下智力
因為你正正舉左一個好極端既例子黎反駁自己
監獄的確係有著嚴密保安，有好多「鏡頭」同24小時巡邏
而監獄既罪案率必然係低既
咁點解唔可以apply到落重慶大廈？

仲有，反駁你既巴打所針對既論據係

佢只係指出重廈大廈既犯罪案同油尖旺相若，佢只係反駁既你犯罪率高既argument,

佢並冇係「是否安全」上著墨
所以監獄安唔安全對呢個討論黎講係irrelevant

Ps: 純粹覺得你呢種打爛仔交形式既討論極不可取
一黎就叫人尻嗡之前查新聞
人地稍為反駁你就起哂鋼
我又唔見得你有幾唔尻喎

咁認真做乜姐

我今年論文就係寫重慶大廈
見到上面班理性撚真係好想笑
一味鳩噏犯罪率高
中大有一個英國人文學教授寫咗一本三百頁長有關重慶大廈嘅書
佢入面有引述警察話重慶大廈嘅犯罪率其實比起同類型大廈低
尤其是近期大廈翻新,有法團同物管,再加上大量單位轉營賓館
其實好幾位香港外藉人文教授都有寫書講重慶大廈嘅生態喺世上係獨一無二,既唔係貧民窟又唔係商業大廈
成楝大廈有130種嘅國籍人仕,乜舖頭都有,基本上可以自給自足,自成一角,用小型聯合國去形容一啲都唔誇張
其實有去過都知其實好多深色皮膚嘅係非洲人
連登仔已經反蝻反上腦

講真自己覺得安全就去，覺得唔安全咪唔去囉

新九龍城寨，三不管

花生 樓上被屌打

有戲睇，擔定櫈睇

袋蛇

1.
Cctv係因為罪案太多先後來加裝
而要加裝超過200個鏡頭嘅原因歸咎於啲人認為呢幢野「高危」應該都好合邏輯下嘛大師？
2.
一般屋苑嘅24小時巡邏係講緊成個屋苑，
而非單幢大廈。例如屋苑有20幢，
8/12小時内每個鐘會巡兩三幢，
係一更（8/12小時）會先後巡哂20幢，
而唔係24小時都有人係同一幢到巡嚟巡去，一般商廈都係3-4個鐘巡一次，
你話你住果棟都有24小時巡邏我真係想見識下，班保安日日跑馬拉松？

3.
班人講緊嘅係覺得果到安全，
而我論證緊嘅係唔安全，
咁我要表達入面班友高危而推演出唔安全呢個概念，有咩問題？

要柒就去第到啦 加兩句ps以為自己好理性好威威
連邏輯推理都唔明

俾啲實質統計數字先啦柒頭 推理

你搵左30年以内有冇邊幢野多重案過佢先囉

其實好多外國人來香港旅遊都特登去重慶大廈睇下 甚至住 尤其鬼佬

其實我覺得而家重慶大廈治安應該好過深水埗

城寨

連犯罪率係乜鳩都唔知就縮返入你啊媽個閪度啦
剩係鳩up啲subjective既野 講野比啲evidence啦

聲大大冇貨賣 由犯罪率變咗做重案
不如你又數下重慶有咩大單野

上次去好怕怕
整係見到蝻
居然無想像中咁危險

其實問下啲女仔敢唔敢/會唔會自己一個去重慶大廈已經知咩事 我唔明點解連重慶大廈都有人護航

重慶森林林青霞上腦😂

難民
一車車嚟香港

巴打有書名嗎

d女夠膽一個去印度重要受訪話印度唔危險
咁印度係咪就唔危險

竟然話重慶大廈安全過普通大廈
係lihkg討論真係靠惡就係道理

見過有警察入去拉個蝻都要8,9個ptu
幾個捉實隻蝻，另外個班就開路咁款
驚死隔離其他人劫犯

班傻仔識乜呀
見到反蝻就拾人牙慧架啦
你要知道佢地撚有獨立思考
以為連登d言論係小眾 咁就係與眾不同
就叫獨立思考架啦

重慶 隔離美麗都
同埋對面華源
根本係人間妖域

利申: 有上過佢堂同睇完本書，間中會去重慶食野

其實而家既重慶大廈根本就無野，啲人好nice。

睇到你個 1. 就知你連咩係邏輯都唔識

想問下邊間最好食

旺角警署

講春咩上得山多終遇虎
到時唔好報警啦蝻亞人是好朋友

未入去 見佢地周街撩女仔都知危險啦
話安全班人係咪忽上腦

世界中心的貧民窟：香港重慶大廈

好心咪傻啦，犯罪率低=安全

記得之前有個女仔黎旅行唔知頭唔知路住重慶大廈d賓館 個浴室係房出面 條女沖完涼諗住返入房 點知比條蝻見到 之後比人強姦左 個蝻比人拉個陣仲要對住鏡頭yeah擺勝利手勢

好勁有VR 睇

諗起有單新聞講有個女仔話去完印度無事好安全
俾成班連登仔屌鳩佢
再睇下呢個post

好似係早兩年度

大陸妹

你估南亞人一定個個都係罪犯咩

重慶大厦安全

呢D節目真心累死人

搵日有件架妹睇完節目真心走入去朝聖 俾蝻瘂輪米都似

重慶大廈肯定比其他大廈危險
利申: 入過去幾次食咖哩

聽人講入邊有大麻賣

住過重慶大慶，發現入面係好臭，樓下部lift等勁耐

真係要計做犯法野，求期一幢甲級寫字樓都屌打佢啦

有個男性朋友入去比人揸屎忽
笑到我

如果爆晒樓上面班蝻租開啲房嘅門
我諗嚇撚死你

香港代表
呢本書係港大教授寫 好深入探討重慶大廈入面文化

上面係到拎其他地方同重慶大廈比較 係咪有地方犯罪率高過重慶大廈 就代表重慶大廈安全先？
講到其他人抗拒南亞裔人士就一定係唔岩 唔理解現實情況 係歧視
但你地係咪真係接觸過晒所有南亞裔先？
你地冇試過比佢地騷擾 跟住你番屋企就梗係口響啦
我唔否認佢地當中有好人 但你地都唔可以講到其他人抗拒佢地係有問題

你老味得一條個樣已經好安全嘅女講過就用黎做例子撻我？

ghetto at the centre of the world: chungking mansions, hong kong

你係咪戇鳩？
依家佢用印度例子咪就係講不論呢個日本新聞或者去印度個女仔既經歷都唔代表個地方唔危險

其實你知唔知蝻只係佔全幢大廈一少部分
上面班撚樣食過幾次咖哩就講到似層層咁
土瓜灣啲舊樓仲多蝻我可以同你講
上面本書個教授為咗本書住咗喺嗰度三年,亦都有提到本地人對呢個地方嘅誤解
講撚到全港得呢度有蝻咁

另外推介
Hong Kong: Culture and the Politics of Disappearance
係港大另一個教授寫,全面都有一part講重慶

成班鍵盤希特拉

似係你戇鳩喎

手指肌肉太撚發達

我自己一個去又唔算危險
不過唔會帶女朋友去既

重慶大廈其實真係好危險，上次食個咖哩就俾人鍍到一頸血

你班撚屌平時就屌蝻，
而家樓主貼篇野出黎就轉哂軚咁幫班蝻打飛機

失蹤

咖喱標價按兩計 ?
點解唔反佢枱打鳩D人, 橫掂南亞狗都係咁架啦

，

入過去食咖哩

見d 大陸自由妹行過就比成村南亞佬追住拎電話

Gordon Matthew 係CU Anthropology 最出名個位教授，從來都唔係港大。
再講，港大冇純Anthropology

本書寫得幾好
之前係唔同guesthouse住過個零兩個月，成日著短褲自己係夜晚出出入入都冇事
環境差同污糟就真既，夏天等部lift都要等幾個字

話多cam其實係因為個大廈設計on9，分左五個定六個唔同blocks又要返到地下先去到其他block，如果真係要捉犯會好麻煩

同埋入面啲南亞人其實好多都好有錢，亦都有居港權，反而犯事既比較多係非洲人

係中大

見到上面有個巴打話重慶大廈係一幢大廈已經知係fail
住過既就知我講乜

安全

歡迎收睇連登看世界

入面係咪有好野食

人地做research有晒data
我應該信data定信你
印度佬最有錢，跟住係巴基斯坦同尼泊爾，巴基斯坦搞事比例高過印度人，但整體黎講比例最高係非洲人，亦都最窮

唔好呀一燒入面班友就會出哂黎

你以為人地好窮，樓上個本書你自己去搵黎睇下
都話左曾經係個度住過兩個月，背心短袖出出入入，啲人會用眼神打量你，但唔會郁手郁腳亦唔會騷擾你，根本冇乜事
講咁多「意見」但有冇任何實際經驗支持你所講？書又冇睇過，一味得個up字

你自己搵下個啲事件係幾時發生？
你自己未去過又係到人云亦云？你自己有冇住過個度先？
你知唔知而家有立案法團？
上堂textbook黎架，定係教科書都係白鬼爛鳩書？
反智到

This post...

條大陸妹

仲有一個加拿大鬼妹最後出現係大廈 之後失蹤

有條友勁似果d讀唔成書又懶係聰明既廢老
有既數據reference都唔信係到鳩up

班人連我老母都撩
數乜野據，推你女朋友自己入重慶住一星期睇你肯唔肯囉 早年先有條女比人入房老強，cctv影哂

現代九龍寨城

連登仔連重慶大廈都未去過

最好係咁嫁

其實上面有分兩種人
一種經歷話比人騷擾等等既野
另一種就係自己冇事 覺得好安全

講真 個個地方都唔安全嫁喇
不過一大堆犯罪率偏高既人種集中係同一個地方 覺得危險都好正常姐
Btw 驚咪唔好去囉 唔驚既你咪照去囉
但係都改變唔到依堆人種犯罪率高既形象
上面仲有人話咩 重慶大廈都未去過
好出奇咩？ 自己覺得危險唔去咪唔去囉

絲打定紅巴?